內航機推龜速WiFi五分鐘傳一張圖

有乘客錄下語音訊息，但根本發不出

全球各大航空公司近年陸續允許旅客飛行期間在機上使用手機，中國的航空公司終於解禁，東方航空及海南航空的內陸航班昨開始提供無線上網服務，不過率先試用的乘客抱怨上網速度太慢，5分鐘才能傳送一張圖片，「本來很驚喜，現在很失望」！
東航前日宣佈翌日起允許乘客在空中使用手機，但需設置為「飛行模式」，不料海航在當晚9時10分搶先讓乘客在飛行期間使用手機等流動裝置，並由總裁孫劍鋒執飛。其他航空公司如國航、南航及春秋航空等也陸續推行。

收費314元 限名額

目前，東航有74架客機提供空中WiFi，機艙貼有「WiFi」標誌作識別，乘客如要使用WiFi，首先開啟「飛行模式」及關閉流動數據，搜索及點擊「CEAIR-WiFi」熱點後，輸入航班座位及證件最後4個數字，完成認證後即可使用。東航表示上網套餐定價258元人民幣（下同，約314港元），暫時邀請旅客免費體驗，但限制每個航班只有100個上網名額，如果擔心搶不到，乘客30天前可在網上預約。
有內地記者昨天乘搭東航，由上海前往北京，在航班上親身試用空中WiFi，直指上網速度比較慢，只能用微信聊天，瀏覽微博亦相當困難，看影片更加不可能，還有很大改善空間。機上乘客劉先生更表示相當失望，連接WiFi後網頁都打不開，電郵無法傳送，只能用微信發出文字訊息，一張圖片耗時5分鐘才成功送出。

料每年進賬逾百億

此前，即使客機安裝了無線上網，但中國所有航空公司的內陸航班都禁止乘客使用手機等流動裝置，飛行期間必須關機，直到飛機安全降落抵達停機坪。分析認為內地航空公司趕在春運前解禁使用手機，全因看好背後商業利益，可為航空公司創造更多收入來源，預估空中WiFi巿場一年收益可達84億元（約102億港元）。